# *Header* (Cabeçalho)

O componente *Header* é o principal elemento de uma página, onde podem ser agrupados componentes predefinidos que tem como finalidade auxiliar o usuário no acesso ou mesmo execução das funcionalidades principais site/sistema.

Utilize o *Header* quando necessitar identificar o nome do site/sistema, agrupar os elementos de navegação, de funcionalidades e de suporte ao usuário.

![Exemplo Header](imagens/header-anatomy-type-default.png)
*Exemplo de uso do Header*

---

## Anatomia

| ID | Nome | Referência | Uso |
| ------ | ------ | :------: | ------ |
| 1 | Logo | --- | Opcional |
| 2 | Assinatura | --- | Opcional |
| 3 | Título | [Fundamento Tipografia](/ds/fundamentos-visuais/tipografia) | Obrigatório |
| 4 | Subtítulo | [Fundamento Tipografia](/ds/fundamentos-visuais/tipografia) | Opcional |
| 5 | Botão Menu | [Componente Button](/ds/components/button?tab=designer) | Opcional |
| 6 |  Área para Links | --- | Opcional |
| 7 |  Área para Funcionalidades | [Fundamento Iconografia](/ds/fundamentos-visuais/iconografia) | Opcional |
| 8 |  Botão Autenticar | [Componente Sign-In](/ds/components/signin?tab=designer) | Opcional |
| 9 |  Avatar do Usuário | [Componente Avatar](/ds/components/avatar?tab=designer) | Opcional |
| 10 |  Campo de Busca | [Componente Input](/ds/components/input?tab=designer) | Opcional |
| 11 |  Lista Dropdown | [Padrão Dropdown](/ds/padroes/design/dropdown) | Opcional |
| 12 |  Superfície | [Fundamento Superfície](/ds/fundamentos-visuais/superficie) | Obrigatório |
| 13 |  Separadores | [Componente Divider](/ds/components/divider?tab=designer) | Obrigatório |

![Anatomia Header Padrão](imagens/header-anatomy-1.png)
*Anatomia do Header Padrão*

![Anatomia Header Compacto](imagens/header-anatomy-2.png)
*Anatomia do Header Compacto*

![Anatomia Header 4 Colunas](imagens/header-anatomy-3.png)
*Anatomia do Header Grid 4 Colunas*

![Anatomia Dropdown](imagens/header-anatomy-12.png)
*Anatomia do Dropdown*

---

## Detalhamento dos Itens

### 1. Logo (Opcional)

Existem três tamanhos para a logo. Cada um usado para um nível ênfase determinado:

1. **Large**: maior ênfase
2. **Medium**: média ênfase
3. **Small**: baixa ênfase

![Tamanhos Logo](imagens/header-anatomy-4.png)
*Tamanhos das Logos*

**OBS:** Logos (imagens) são limitadas pela a altura. É recomendada que a largura tenha, no máximo, 4x a dimensão da altura (ênfase) escolhida.

**Large**: Usado quando temos espaço disponível e queremos dar maior destaque para marca do sistema/site. Comum no *Header* Padrão (Grid de 12 e 8 colunas);

![Header Padrão - Logo Large](imagens/header-anatomy-type-default.png)
*Header Padrão - Logo Large*

**Medium**: Usado quando não temos tanto espaço disponível, mas mesmo assim queremos dar destaques para a marca. Comum em versão mobile (Grid de 4 colunas);

![Exemplo Logo Medium](imagens/header-anatomy-logo-medium.png)
*Header - Logo Medium*

**Small**: Usado quando a marca não necessita de tanto destaque em relação a outros elementos, ou temos um espaço muito menor na tela. Comum nos *Headers* do tipo Compacto (Grid de 12 e 8 colunas) e em comportamentos de *Sticky Headers*.

![Header Compacto - Logo Small](imagens/header-anatomy-type-compact.png)
*Header Compacto - Logo Small*

A logo é um elemento *opcional* como demonstrado nos exemplos abaixo:

![Header Compacto - Logo Small](imagens/header-anatomy-compact-logo.png)
*Header Compacto - Logo Small*

![Header Compacto - Sem Logo](imagens/header-anatomy-compact-no-logo.png)
*Header Compacto - Sem Logo*

**OBS:** Recomendamos a utilização do Separador sempre que utilizar algum outro elemento posicionado lado a lado com a Logo, como a Assinatura por exemplo. Isso pode facilitar a leitura e trazer um maior equilíbrio visual dentro do *Header*.

### 2. Assinatura (Opcional)

A assinatura serve para identificar uma subcategoria ou descrição relacionada à marca. Descreve uma categoria superior ao título do cabeçalho. Fica localizada ao lado da logo/marca. É um elemento opcional.

![Header Assinatura](imagens/header-anatomy-signature.png)
*Header utilizando a assinatura*

![Header Sem Assinatura](imagens/header-anatomy-type-no-signature.png)
*Header sem a assinatura*

**Atenção:** recomendamos que a assinatura *permaneça oculta* em variações *mobile* (Grid de 4 colunas) e no *comportamento do Sticky Header*, como observa-se no exemplo abaixo:

![Exemplos Header](imagens/header-anatomy-signature-1.png)
*Exemplos de Header com e sem assinatura*

### 3. Título (Obrigatório)

No *Header* deve sempre existir um título que identifique o site, sistema ou aplicativo. Em alguns dispositivos (como celulares), o título pode identificar a página atual.

O título é o único elemento obrigatório no *Header*, porém é possível utilizar texto ou outro elemento para substituí-lo.

**OBS:** Caso não deseje utilizar o título textual, opte pelo elemento Logo que pode ser posicionamento no mesmo local do texto.

#### Comportamentos no formato Textual

##### Tamanho da Fonte

O tamanho da tipografia no título do Header muda conforme se ajusta às diferentes resoluções e grids. Esses ajustes ocorrem de acordo com os *Breakpoints*.

![Exemplo Header - Diferentes Grids](imagens/header-behaviour-title-default.png)
*Diferentes tamanhos para tipografia em cada grid*

**OBS:** Consulte os tamanhos das fontes tipográficas na seção *Design Tokens > Tipografia*.

##### Quantidade de Caracteres

O título do Header poderá variar bastante em relação à quantidade de caracteres. Tendo em vista este aspecto essencial, o Header pode suportar *no máximo até duas linhas de texto*, não podendo ultrapassar este limite. Em casos extremos e raros, quando o título ultrapassar a quantidade de caracteres superior a duas linhas, o mesmo deve ser *truncado e adicionado três pontos (...)* ao final. Observe os exemplos abaixo:

![Exemplos Títulos Duas Linhas](imagens/header-behavior-tilte.png)
*No exemplo acima, na versão para celulares, ocorre o truncamento do título.*

É importante salientar que quando o título cresce para duas linhas a altura do *header* acompanha o crescimento na vertical. O mesmo comportamento ocorre com a *versão compacta do Header*.

![Títulos Versão Compacta](imagens/header-compact-behavior-tilte.png)
*Títulos na versão compacta.*

O mesmo comportamento ocorre quando o *Título* vem acompanhado do *Subtítulo*. Veja abaixo:

![Header Compacto Título e Sub-Título](imagens/header-compact-behavior-tilte-subtitle.png)
*Header compacto com título e subtítulo.*

**OBS:** Consulte na seção *Design Tokens > Dimensões*, as mudanças na altura do Header em decorrência do número de linhas.

### 4. Subtítulo (Opcional)

Subtítulos servem para reforçar a identificação de uma categoria ou descrição associada ao título da página. Fica localizado imediatamente abaixo do título. Trata-se de um elemento opcional.

Observe abaixo a utilização do *Subtítulo do Header* em diferentes grids.

![Exemplo Subtítulo - Diferentes Grids](imagens/header-compact-anatomy-subtitle.png)
*Exemplo Subtítulo em diferentes grids.*

**Atenção:** Note que o subtítulo permanece obrigatoriamente oculto nas versões mobile (grid de 4 colunas).

Tanto o título quanto o subtítulo podem ser apresentados no formato de *hyperlinks*. A imagem a seguir ilustra essa possibilidade:

![Header com hyperlinks](imagens/header-compact-anatomy-subtitle-link.png)
*Exemplos de header com títulos e subtítulo em forma de hyperlink.*

### 5. Botão Menu (Opcional)

Elemento opcional utilizado para interagir com o componente Menu (para exibir, esconder, retrair ou outro comportamento possível).

![Botão Menu](imagens/header-anatomy-5.png)
*Button usado para acessar o Menu*

### 6. Área para Links (Opcional)

Trata-se de links opcionais de apoio. Devem ser usados apenas quando fizerem parte do contexto ou tema tratado no Site/Sistema. Neste caso, apontarão para sítios ou sistemas externos.

Quando a quantidade de links não couber no espaço horizontal em decorrência do tamanho do título, número de links, ou resolução da tela, estes devem ser acessados através da *Lista Dropdown*. Veja o exemplo abaixo com suas variações:

![Área Links](imagens/header-anatomy-links-area.png)
*Área para Links*

### 7. Área para Funcionalidades (Opcional)

São itens opcionais e devem ser utilizados quando houver necessidades específicas em cada Site/Sistema.

Quando a quantidade de ícones não couber no espaço horizontal em decorrência do tamanho do título, número de funcionalidades, ou resolução da tela, estes devem ser acessados através da *Lista Dropdown*.

Preferencialmente, utilize o *Button* na versão com densidade alta.

![Área Funcionalidades](imagens/header-anatomy-functions-area.png)
*Área para Funcionalidades*

### 8. Botão de Autenticar (Opcional)

O Botão de Autenticar é opcional e fica localizado no canto direito do *Header* e através dele o usuário poderá realizar os passos de autenticação no ambiente GovBr ou no sistema relacionado ([veja Sign-in](/ds/components/signin?tab=designer)).

É apresentado apenas quando o usuário estiver "deslogado". Após o login, ele será substituído pelo Avatar.

Preferencialmente, utilize o *Sign-in* na versão com densidade alta.

![Botão Autenticar](imagens/header-anatomy-8.png)
*Botão Autenticar*

### 9. Avatar do Usuário (Opcional)

O Avatar do Usuário é um elemento opcional que consiste em uma imagem (ou ícone, caso o usuário não tenho escolhido uma foto para representá-lo no ambiente virtual) e dá acesso a algumas ferramentas úteis à configuração do usuário e notificações do sistema. *Este elemento só será apresentado quando o usuário estiver autenticado* no ambiente. A opção de *Logout* ou *Sair* ficará disponível no elemento *Dropdown* após o clique/toque no *Componente Avatar*.

![Avatar Usuário](imagens/header-anatomy-9.png)
*Avatar Usuário*

![Avatar Usuário Dropdown](imagens/header-anatomy-15.png)
*1- Dropdown; 2- Dropdown Mobile.*

Há disponível um documento com maiores detalhes do componente Avatar. Por favor consulte-o para mais detalhes.

### 10. Busca (Opcional)

Através deste *Input* o usuário poderá realizar pesquisa no Site/Sistema por palavra-chave. Este elemento é opcional e deve ser usado de acordo com a necessidade de cada Site/Sistema.

O *Input* foi estilizado para se adaptador as características de um *header*. O detalhe desse novos estilos estão descritos na área de *Especificação*.

Abaixo seguem os exemplos de visualização da Busca no Header para diferentes *breakpoints*.

![Exemplo Busca](imagens/header-anatomy-10.png)
*Exemplo Busca*

### 11. Lista *Dropdown* (Opcional)

A lista *dropdown* é utilizada na área para Links e para Funcionalidades.

#### Área para Links

O usuário deverá clicar sobre o ícone `ellipsis-v` e uma **Lista Dropdown** aparecerá flutuando sobre o conteúdo. Este elemento corresponde ao **Componente List**. Observe o modelo abaixo:

![Área Links](imagens/header-anatomy-13.png)
*1- Dropdown; 2- Dropdown Mobile.*

#### Área para Funcionalidades

O usuário deverá clicar sobre o ícone `th` e uma **Lista Dropdown** aparecerá flutuando sobre o conteúdo. Este elemento corresponde ao **Componente List**. Observe o modelo abaixo:

![Área Funcionalidades](imagens/header-anatomy-14.png)
*1- Dropdown; 2- Dropdown Mobile.*

### 12. Superfície (Obrigatório)

A superfície foi utilizada para agrupar melhor todos os elementos que compõem o componente *Header*. Ela não possui um altura fixa (somente um espaçamento interno padrão), sendo flexível, se ajustando conforme a distribuição dos elementos internos.

### 13. Separadores (Obrigatório)

No *Header* utilizamos os separadores para agruparmos a área para Links, área para Funcionalidades e a Ação de busca (quando ele está no formato de botão).

Também são recomendados para serem utilizados em imagens (como a Logo), sempre que existir outro elemento alinhado horizontalmente.

---

## Tipos

É possível criar infinidades diferentes de *headers* que atendam diferentes necessidades. Esses "tipos" dependem de como se deseja configurar os elementos que estão previstos neste componente.

Recomendamos duas configurações que podem atender a maioria das situações: *Padrão* e *Compacto*.

### 1. Header Padrão

Este tipo de *header* é utilizado quando se pretende exibir uma quantidade maior de informações e também quando for necessário dar mais ênfase a marca do site/sistema. Geralmente é mais utilizado em sites ou portais de notícias, mas não é uma exclusividade deste tipo.

![Header Padrão](imagens/header-anatomy-type-default.png)
*Header Padrão*

### 2. Header Compacto

O tipo Compacto é mais utilizado quando as informações a serem exibidas forem mais sucintas ou seja necessário dar mais espaço visível à área de conteúdo. Muito utilizado em sistemas, porém não obrigatório.

![Header Compacto](imagens/header-anatomy-type-compact.png)
*Header Compacto*

**Atenção:** por padrão o *header* se encontra na *camada 1* por ser um elemento com relevância e desta forma apresenta sombra suave. Consulte o documento Fundamentos > Elevação para mais detalhes.

---

## Comportamentos

### 1. Responsividade

O componente *Header* deve se comportar de forma fluida em relação à resolução de tela utilizada. A seguir ilustramos os *Headers* para cada *Grid* disponível.

**OBS:** A superfície do *Header* sempre sangra na Grid (ocupando todo o espaço da margem), independente de qual Grid seja utilizada.

#### Header Padrão

![Header Padrão 12 colunas](imagens/header-behavior-responsive-1280px.png)
*Header Padrão 12 colunas*

![Header Padrão 8 colunas](imagens/header-behavior-responsive-768px.png)
*Header Padrão 8 colunas*

![Header Padrão 4 colunas](imagens/header-behavior-responsive-320px.png)
*Header Padrão 4 colunas*

#### Header Compacto

![Header Compacto 12 colunas](imagens/header-compact-behavior-responsive-1280px.png)
*Header Compacto 12 colunas*

![Header Compacto 8 colunas](imagens/header-compact-behavior-responsive-768px.png)
*Header Compacto 8 colunas*

![Header Compacto 4 colunas](imagens/header-compact-behavior-responsive-320px.png)
*Header Compacto 4 colunas*

### 2. Densidade

Conforme descrito em **Responsividade**, o *header* possui um comportamento fluido em relação a grid utilizada, além de utilizar o conceito de sangria na grid. Por tanto, por padrão, o *header* só possui um espaçamento superior e inferior.

Esses espaçamento podem assumir valores pré-definidos para cada tipo de *header* utilizado, podendo ainda sim, ser modificados:

- **Densidade Alta:** utilizada quando se pretende ocupar menos espaço útil na interface.
- **Densidade Padrão:** Funciona na maioria dos layouts.
- **Densidade Baixa:** utilizado quando o *header* precisa se destacar dentro da interface.

![Densidades Alta Padrão e Baixa](imagens/header-densidade.png)
*Densidades Alta Padrão e Baixa*

### 3. Busca

O comportamento da busca varia conforme o tipo de *Header* e a *grid* utilizada. A seguir algumas sugestões:

#### Grid 12 Colunas na variação Padrão

Em se tratando de Header do tipo Padrão, a busca funciona como um *input* comum.

![Input de Busca 12 colunas](imagens/header-behavior-search-active-1280px.png)
*Input de Busca 12 colunas*

#### Demais Grids (8 e 4 Colunas) e variações do Header (Padrão e Compacto)

Ao acionar o ícone de "Lupa", o *Header* recebe um contexto de busca, apresentando as seguintes características:

- Todos os elementos exibidos no Header são ocultados;
- O *input* preenche todo a largura do Header recebendo o estado *Focus*;
- Um *Button* circular surge com a ação para "fechar" o *input*;

Quando *Button* fechar é acionado:

- O *Header* volta para o contexto anterior, voltando todos os elementos que antes eram visíveis;
- Tanto o *Input* como o *button* desaparecem.

##### Normal

![Input de Busca 8 colunas](imagens/header-behavior-search-active-768px.png)
*Input de Busca 8 colunas*

![Input de Busca 4 colunas](imagens/header-behavior-search-active-320px.png)
*Input de Busca 4 colunas*

##### Compacto

![Input de Busca 12 colunas](imagens/header-compact-behavior-search-active-1280px.png)
*Input de Busca 12 colunas*

![Input de Busca 8 colunas](imagens/header-compact-behavior-search-active-768px.png)
*Input de Busca 8 colunas*

![Input de Busca 4 colunas](imagens/header-compact-behavior-search-active-320px.png)
*Input de Busca 4 colunas*

### 4. Logado e Não Logado

Basicamente a diferença entre as duas variações é a substituição do **Botão Acesso GovBr** pelo componente *Avatar* que indica que o usuário está logado.

![Header Deslogado](imagens/header-anatomy-logout.png)
*Header Deslogado*

![Header Logado](imagens/header-anatomy-login.png)
*Header Logado*

### 5. *Dropdown*

A Lista Dropdown aparecerá flutuando sobre o cabeçalho logo abaixo do seu botão de acionamento correspondente. E fechará com um segundo clique no mesmo botão ou clique fora da lista.

#### *Dropdown* - *Desktop* e *Tablet* (*Grid* de 12 e 8 colunas)

![Dropdown Grid 12 e 8 colunas](imagens/header-compact-behavior-dropdown-1.png)
*Dropdown Grid 12 e 8 colunas*

#### *Dropdown* - *Smartphone* (*Grid* de 4 colunas)

![Dropdown Grid 4 colunas](imagens/header-compact-behavior-dropdown-2.png)
*Dropdown Grid 4 colunas*

Na versão para *Smartphone* (Grid de 4 colunas) a Lista *Dropdown* terá o mesmo comportamento. Desta vez, com o evento *Touch*, a Lista aparecerá com uma formatação apropriada para *mobile*, como mostra o exemplo acima, ocupando toda largura do dispositivo e flutuando sobre o conteúdo da tela. Para fechá-la, basta acionar com um *touch* no mesmo botão.

**Importante:** Nos botões *Acionadores Dropdown*, é opcional a utilização do identificador *Dropdown*. Este posiciona-se à direita do *Acionador* e centralizado verticalmente. Consulte mais detalhes em *Padrões > Dropdown*.

![Exemplos de Botões Acionadores Dropdown](imagens/header-behaviour-trigger.png)
*Exemplos de Botões Acionadores Dropdown - O uso do Identificador é opcional*

### 6. *Sticky Header*

O comportamento *Sticky Header* ocorre quando o usuário faz a rolagem da página para cima. Neste momento, o *header* *fixa no topo* da área visível da página enquanto o conteúdo continua rolando por baixo dele.

Ao rolar a página para baixo, e chegando na posição de topo inicial, o *header* volta a assumir seu comportamento normal.

Quando o *header* possuir o comportamento *sticky* ele deve estar localizado na **camada 3** de elevação e portanto possuir sombras mais pronunciadas que o *header* padrão. Consulte o documento Fundamentos > Elevação para mais detalhes.

**Importante**: neste comportamento é necessário simplificar o conteúdo do *header*, exibindo somente as informações estritamente necessárias.

Abaixo seguem alguns exemplos do funcionamento do *Sticky Header* nas versões **Padrão** e **Compacto**:

#### *Sticky Header* - Padrão

Quando o cabeçalho assume o comportamento *Sticky Header*, seu formato é **otimizado** e **resumido**, **ocultando a assinatura do cabeçalho**, **reposicionando a busca**, e consequentemente, reduzindo a altura do mesmo.

Em resumo, ele assume as características de um *header* compacto.

![Sticky Header sem rolagem](imagens/header-behavior-sticky-header-1.png)
*Sticky Header sem rolagem*

![Sticky Header rolagem](imagens/header-behavior-sticky-header-2.png)
*Sticky Header rolagem*

Neste formato, quando a *busca é acionada*, esta assume o formato mostrado abaixo, ocupando toda largura do cabeçalho.

![Sticky Header Busca Acionada](imagens/header-behavior-sticky-header-3.png)
*Sticky Header Busca Acionada*

#### Sticky Header - Compacto

**A única diferença** é que na versão Compacta o *Header* **não muda de formato**, tendo em vista que esta versão já é bastante otimizada. Logo, todos os elementos do *Header* na versão Compacta permanecerão do mesmo jeito com o *Sticky Header* ativo.

![Header Compacto sem rolagem](imagens/header-compact-behavior-sticky-header.png)
*Header Compacto sem rolagem*

![Header Compacto rolagem - Sticky Header](imagens/header-compact-behavior-sticky-header-2.png)
*Header Compacto rolagem - Sticky Header*

Com a *Busca ativa*, o campo de pesquisa ocupará toda largura do Cabeçalho.

![Header Compacto rolagem - Sticky Header - Busca ativa](imagens/header-compact-behavior-sticky-header-3.png)
*Header Compacto rolagem - Sticky Header - Busca ativa*

**Atenção:** sempre que o *header* estiver com o comportamento *sticky* deverá necessariamente utilizar o recurso de sombra, pois o componente passar a pertencer à *camada 3*. Consulte o documento Fundamento > Elevação para entender melhor o conceito de camadas.

---

## Especificações

### Tipografia

|Name|Size|Weight|Outros|
|--|--|--|--|
|Título (12 colunas) Padrão|`--font-size-scale-up-03`|`--font-weight-regular`|`text-transform:uppercase;`|
|Título (12 colunas) Compacto|`--font-size-scale-up-02`|`--font-weight-regular`|`text-transform:uppercase;`|
|Título (8 colunas) Padrão|`--font-size-scale-up-02`|`--font-weight-regular`|`text-transform:uppercase;`|
|Título (8 colunas) Compacto|`--font-size-scale-up-01`|`--font-weight-regular`|`text-transform:uppercase;` |
|Título (4 colunas) Padrão|`--font-size-scale-up-base`|`--font-weight-regular`|`text-transform:uppercase;`|
|Título (4 colunas) Compacto|`--font-size-scale-up-base`|`--font-weight-regular`|`text-transform:uppercase;`|
|Texto (Infos Adicionais)|`--font-size-scale-down-01`|`--font-weight-regular`|`text-transform:uppercase;`|
|*Placeholder* (Busca)|`--font-size-scale-up-01`|`--font-weight-medium`|`text-transform:lowercase;`|
|Assinatura|`--font-size-scale-base`|`--font-weight-medium`|`text-transform:lowercase;`|
|Subtítulo (12 colunas)|`--font-size-scale-base`|`--font-weight-medium`|`text-transform:lowercase;`|
|Subtítulo (8 colunas)|`--font-size-scale-down-01`|`--font-weight-medium`|`text-transform:lowercase;`|
|Área para Links|`--font-size-scale-down-01`|`--font-weight-semi-bold`|`text-decoration:none;`|

### Iconografia (12 e 8 colunas)

|Name|ícone|Size|Class (Font Awesome)|
|--|--|--|--|
|Acessar Menu Principal (Compacto)|<i class="fas fa-bars"></i>|`--icon-size-base`|`fa-bars`|
|Acessar Menu Principal (Padrão)|<i class="fas fa-bars"></i>|`--icon-size-base`|`fa-bars`|
|Ícones Funcionalidades|<i class="fas fa-th"></i>|`--icon-size-base`|`fa-th`|
|Pesquisar Padrão (12 colunas)|<i class="fas fas fa-search"></i>|`--icon-size-base`|`fa-search`|
|Pesquisar Compacto (12 colunas)|<i class="fas fas fa-search"></i>|`--icon-size-base`|`fa-search`|
|Pesquisar Padrão (8 colunas)|<i class="fas fas fa-search"></i>|`--icon-size-base`|`fa-search`|
|Pesquisar Compacto (8 colunas)|<i class="fas fas fa-search"></i>|`--icon-size-base`|`fa-search`|
|Fechar (Busca)|<i class="fas fas fa-times"></i>|`--icon-size-2x`|`fa-times`|

### Iconografia (4 colunas)

|Name|ícone|Size|Class (Font Awesome)|
|--|--|--|--|
|Acessar Menu Principal (Padrão)|<i class="fas fa-bars"></i>|`--icon-size-base`|`fa-bars`|
|Acessar Menu Principal (Compacto)|<i class="fas fa-bars"></i>|`--icon-size-base`|`fa-bars`|
|Ícones Funcionalidades|<i class="fas fa-th"></i>|`--icon-size-base`|`fa-th`|
|Pesquisar|<i class="fas fas fa-search"></i>|`--icon-size-base`|`fa-search`|
|Ícone Links|<i class="fas fas fa-ellipsis-v"></i>|`--icon-size-base` |`fa-ellipsis-v`|
|Fechar (Busca)|<i class="fas fas fa-times"></i>|`--icon-size-base`|`fa-times`|

### Cor

|Name|Property|Color Token|
|--|--|--|
|Título|text color|`--pure-100`|
|Subtítulo|text color|`--gray-70`|
|Assinatura|text color|`--gray-70`|
|Links|text color|`--blue-warm-vivid-70`|
|Todos os ícones|icon|`--blue-warm-vivid-70`|
|Superfície (*Header*)|Background|`--pure-0`|
|Busca (Input)|Background|`--gray-2`|

### Borda

|Name|Style|Width|Color|Side|
|--|:--:|:--:|:--:|:--:|
|Busca (Input) |`none`|`--surface-width-none`|-|`top`/`right`/`bottom`/`left`|

|Name|Border-radius|
|--|:--:|
|Busca (Input) |`--surface-rounder-md`|

### Dimensão

|Name|Property|Value|
|--|--|:--:|
|Busca (Input)|width|`56px`|
|Logo (Large)|height|`40px`|
|Logo (Medium)|height|`24px`|
|Logo (Small)|height|`16px`|

### Espaçamento

|Name|Property|Value|
|--|--|--|
|Superfície (Densidade Padrão)|padding-top / padding-bottom|`--spacing-scale-2x`|
|Superfície (Densidade Baixa)|padding-top / padding-bottom|`--spacing-scale-3x`|
|Superfície (Densidade Alta)|padding-top / padding-bottom|`--spacing-scale-base`|

### Espaçamento (Grid 12 colunas)

|Name|Property|Value|
|--|--|--|
|Superfície|padding-top|`--spacing-scale-2x`|
|Superfície|padding-bottom|`--spacing-scale-2x`|
|Logo|margin-right|`--spacing-scale-2x`|
|Logo|margin-bottom|`--spacing-scale-2x`|
|Logo (Header Compacto)|margin-bottom|`--spacing-scale-base`|
|Assinatura|margin-right|`--spacing-scale-2x`|
|Assinatura|margin-bottom|`--spacing-scale-2x`|
|Título (Header Compacto)|margin-right|`--spacing-scale-base`|
|Assinatura|margin-top|`--spacing-scale-half`|
|Assinatura (Header Compacto)|margin-right|`--spacing-scale-base`|
|Botão Menu|margin-right|`--spacing-scale-2x`|
|Área para Links|align-horizontal|`--spacing-horizontal-right`|
|Área para Links (Header Compacto)|align-vertical|`--spacing-vertical-center`|
|Links (Área para Links)|margin-left|`--spacing-scale-2x`|
|Área Funcionalidades|align-horizontal|`--spacing-horizontal-right`|
|Área Funcionalidades (Header Compacto)|align-vertical|`--spacing-vertical-center`|
|Ícones (Área Funcionalidades)|margin-left|`--spacing-scale-base`|
|Separator|margin-left|`--spacing-scale-base`|
|Separator|margin-right|`--spacing-scale-base`|
|Separator (Header Compacto)|align-vertical|`--spacing-vertical-center`|
|Botão Acesso Gov|align-horizontal|`--spacing-horizontal-right`|
|Botão Acesso Gov (Header Compacto)|align-vertical|`--spacing-vertical-center`|
|Botão Acesso Gov|margin-left|`--spacing-scale-3x`|
|Avatar|align-horizontal|`--spacing-horizontal-right`|
|Avatar (Header Compacto)|align-vertical|`--spacing-vertical-center`|
|Avatar|margin-left|`--spacing-scale-3x`|
|Ícone Busca (Header Compacto)|align-vertical|`--spacing-vertical-center`|

### Espaçamento (4 colunas)

|Name|Property|Value|
|--|--|--|
|Container|padding-top|`--spacing-scale-base`|
|Container|padding-bottom|`--spacing-scale-base`|
|Separator|margin-left|`--spacing-scale-half`|
|Separator|margin-right|`--spacing-scale-half`|
|Avatar|margin-left|`--spacing-scale-2x`|
|Botão Acesso Gov|margin-left|`--spacing-scale-2x`|
|Botão Menu|margin-right|`--spacing-scale-half`|

### Sombra

|Name|Shadow|
|:--:|:--:|
|Superfície|`--surface-shadow-sm`|
|Superfície (sticky)|`--surface-shadow-xl`|
